北京消息人士：中共前總理李鵬逝世

北京消息人士透露，前總理李鵬昨（22）日晚間11時逝世，享年90歲。

李鵬一生最受爭議的就是他當年是「六四事件」血腥鎮壓天安門的決策者之一。當年以中央軍委主席鄧小平及國務院總理李鵬為首的強硬派，最後決定以武力解決「六四事件」示威群眾。

1989年6月發生在天安門的六四事件，可謂是中共近30年來揮之不去的政治夢魘。當年李鵬曾會見絕食抗議學生，但中共在「六四事件」下令軍隊開槍鎮壓，李鵬對外界公開表示「我們沒有塑膠子彈」成了名言，遭到國際輿論撻伐。

不過，前中共中央總書記趙紫陽的政治秘書鮑彤之子鮑樸2010年在香港出版《李鵬六四日記》時，正式公開李鵬書稿，而把屠城責任都推到鄧小平一人頭上，引發各界爭議。

祖籍湖北的李鵬1928年10月20日出生於上海法租界，畢業於蘇聯莫斯科動力學院水力發電系，曾任電力工業部部長、國家教育委員會主任、國務院副總理、國務院總理和全國人大常委會委員長等重要職務。